小妹讀中大歷史，你問我答

Year 幾

第一條就答唔到

西拖係咪肥婆

中大多唔多靚女 屌得落個種

天下事 我地知

有無比人屌過屎眼

初體驗是幾多歲

1

達成萬人斬成就未

東拖先係

歷史有冇5**？

歷史系全部都係靚女，包括小妹

畢業後諗住做乜

甘留個tg黎認識下

太平天國之亂失敗原因，你試分析之。（字數500以上）

中大歷史必修咩史
你自己FOCUS又係邊個範疇的歷史
大部分同學讀咩史

除咗知D FACTS
仲有咩讀 (research methods之類?)

畢業生一般咩出路 （幾多成升學 幾多成教書 其他人做咩？）

同學多唔多大陸人
教授多唔多大陸人
教授多唔多鬼佬
平時教學同功課考試用咩語言
主流科目評核方式係咩（寫文？考試？）
上堂咩形式（齋聽lectures定係好多 互動tutorial要argue野?)

男同學多定女多
女同學索唔索

一般同學會MINOR咩科
你有無MINOR

收聲啦
雞

哪兩個平定安史之亂？

有冇分邊類歷史 ?

陳展鵬同江欣燕

邊個人最廉潔？

又話聯合組媽最盡責, 點解同我見到既完全唔同既????

利申: UC

搵食行開啦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既人

嘩屌啲厹入到嚟校園台
Btw 甘你老母

呢啲中學雞題目都要小妹答

有咩問題，你程度答到，點解唔答，答啦

中大必修嘅科其實唔多，主要都係必修簡單嘅中同西史，另外仲會讀史學
反而比較多係學生自由揀想讀嘅歷史
咁我自己就比較鍾意讀中國嘅歷史
畢業生一般都幾大比例會做教育行業，甚至有唔少會從商，繼續升學嘅都有唔少
而歷史系幾乎係無NDS架 至於教授方面都有一部分係大陸人
鬼佬都唔少嘅
到主流科目評核方面，一般都係以寫論文為主，好少會考試
上堂就聽lecture多，間唔中會有幾堂tutorial，所以一般上堂都唔chur
到同學方面，歷史係就緊係女仔多啦，你見小妹都係讀歷史就知

郭子儀 李光弼

一打唔洗找

點睇香港只教中原歷史(仲要用錢穆相當偏頗嗰套大中華史觀)，而完全忽略嶺南吏？

屌你老母樓豬正臭雞
唔撚答我

豐臣秀吉原名叫咩名?

野原新之助

羽柴秀吉

木下藤吉郎

讀歷史有咩出路？

樓主答ar

馬騮

其實我答錯左

樓豬冇**牙

你有咩
至少佢英文有3

屌你老母

食咗飯未

母沐遺書 同 孫子兵法 邊本好打d

九陰真經最好打

自己睇過邊本歷史書覺得寫得好
有無咩歷史書推介

另外大學 讀歷史有咩特別
我的意思係 有咩歷史書或者歷史道理 係要專登大學讀 教授教 先讀得黎
其實自己睇下書唔得？
要專登等？

八大其他大學有無歷史 同中大比有咩分別 有咩特色

邊個係歷史系女神

今年畢業嘅師兄師姐平均人工幾多？

想玩淫賤Ocamp

留名

有冇讀卜生

真心問贏歷史係咪咩國歷史都要讀下？

嶺南吏除左個南越同南漢叫做地方據據政權之外，從來都唔係核心，無論文化地緣人才經濟都唔係。咁有咩可以讀

認真問點解宋初一直都攞唔番燕雲十六州

用漢族角度睇就係

百越族/粵人一直都以嶺南為跟據地
航海商貿相當發達
明清時期更加係東南亞主要港口

幾

錢

一

Q

?

有咩出路

答覆低質到 全部都係廢話

事實歷史都係讀呢啲架喎，小妹都係有個句講個句

得喇 假膠得黎又唔好笑

首先中國歴史同百越族無關最多話秦個時攞左佢d地。要讀你要去番越南歴史。
粵人又睇你點定義喇，我純粹覺得粵人就係講粵語嘅漢人。而漢歴史係中學教育呢個咁基礎程度就梗係睇中原歴史啦。咁唔好一開波教我屋企樓下嘅歴史

中國歷史上最好打嘅武將係邊個

係咪要睇廿四史

寫論文要引用廿四史

文言文冇標點會唔會睇死人

邊個係killer？

係B啊，B

你覺得1字頭課程同4字頭課程其實差別算唔算大？（難度）

咁我已經讀完了，thx

張昭

1字頭真心比較簡單，小妹所有1字頭course都靚龜
而4字頭course就對課業上要求會高啲，但問過啲師兄其實都唔係難好多
Ching都係讀歷史嘅 ？

你再幫我問佢，牛李黨爭係咩啊

你鐘意嘅人，係唔係連登到?

有sit過堂（2和4字頭），覺得難度差唔多（4字頭多文言文），讀歷史書（放左jupasA1中大歷史今年）

唔喺

跟住好似墮左馬

睇嚟你好鍾意歷史喎，希望八月見到你啦

咁你覺得歷史系一定要好高ge英文能力？（成日d人話咩英文一定要好好先得 ）

文言文難啊（簡單過英文不過），你yr幾話說

阿sir查緊咩案啊
三狼啊

考中史用中文書出貓？

英文唔洗好勁，一般英文都夠曬做

會唔會有大歴史讀

氣候史，生態史，科學方法

絲打最鐘意邊段歷史?

中大歴史人開post講讀歴史系問題係好正常，但係竟然無認真答歴史問題。究竟小妹絲你係咪真係對歴史有興趣咖

咩college

DSE幾分入？
Grad咗諗住做咩？

其實傾歷史真係無問題，但好多師兄好惡，搞到小妹好驚

崇基

試評論德軍係俄國為何多次敗陣

25分，我聽過有人34分入
未諗好做咩啊，遲啲先算啦

姐係答案係B？

西書院 下年無宿

B啊，答案係B啊

李光弼啊，李克勤！

中大歷史系同港大歷史系有咩分別？
邊範好過港大？

請睇呢幾星期世界盃報導找答案

輕敵啊

可以全take中史課程？

sor啊

34.。。

第一就係中大歷史好多course係中文讀，同埋七成都係中國歷史
同埋Kong U歷史唔係真係讀歷史，好似好多時間係讀其他野

屌 你讀d成王敗寇書寫既飛機文 真偽存疑

窮四年時間讀埋d廢野 好心收皮啦

係啊 讀返9學分英文course就達到要求

樓主英文名m字頭？

所以我咪要讀多啲書去分辨歷史 我相信事實係越辯越明

丁新豹登報紙聲討叫支那做支那既人，你點睇

我會考b 歷史

受溝 ok

答左你囉
歷史=成王敗寇書寫既飛機文 仲邊有真相

唔好怪啲老人家啦，有啲野你明我明

最鐘意邊個朝代

歷史唔係淨係得當權者嘅飛機文，仲有好多野我地未發掘到，唔好咁無知

乞食科邊有NDS 揀，你估係美國咩

明清

所以我先想入CU hist（我而家讀 9成中史書 1成世史），不過如果認真係想ko曬主要歐洲國家+美國ge世界歷史，亞洲（除左日本）應該要等多5年啦

大英原來得9學分咩？（據聞一年要讀一次）

咁我可以話港大主要讀外國史，而冇咩中史讀？

讀得多就唔會再盲目崇洋

假膠黎

點睇張曉宇bb

你同我相反

我指九分英文history course

你就係無真係傾歴史，引晒d厹入黎。 你真係傾d厹自然悶出番去啦
我忍唔住要俾個負皮你

hku 讀中史請揀中文系

讀黎做乜 出黎搵得個12k

我諗佢係話「要用英文黎讀既歷史課」，而唔係大英

大英=大學英文 （3+2+1）

有冇歷史course 好take?

嚇死我 ，btw我覺得用英文黎讀既歷史課無咩問題，係唔鍾意大英姐

認真 張曉宇教嘅course又靚龜又有野學

教D咩的？
想學香港屎

明清係中國最垃圾個兩朝尤其係清。
我依家好懷疑中大歴史嘅水平同埋入面嘅學術氣氛

香港史跟何佩賢啦

明朝國力係歷朝數一數二喎
清都可以傾，不如一齊交流下

咁撚叻就唔洗問人自己上網查啦

依句野唔好同學術界既人講，你會比人笑連undergrad都不如
有冇興趣自己睇下科公既鴻文?

妹妹我點樣先入到你個系

他教咩科ga？

有無聽過宋代之後無中國

我唔認元和清人係中國人，完

幫朋友問
Minor歷史系有咩course係好龜無咁chur
或者邊個教授頹少少？佢中文系

主要係政治同文化ge崩壞嘛（明清），不及漢唐宋

2002年世界盃邊隊躝癱打茅波打到入四強

係明wo大哥

Agger 而明係已經胡化嘅漢人 完

Edu BEd in history 同中大 history. 邊個好啲？

世界盃邊隊贏？

細佬你認真？

宋以後無中國係因為南宋後嘅元朝由蒙古人統治，漢人無咗中原政權，所以先會有「無中國」一說
明朝又由返漢人統治，咁點樣無中國法

泡菜仔

小妹夠未 好撚嘔心
明明就係麻甩佬

咁你倒不如講五胡十六國。。。d人都開始胡漢融合啦

又係一番龍爭虎鬥，第x屆連登吹水大會開始

我表弟副修歷史

今年畢業

五胡十六國南方全部都係漢人政權 所以先話中華文明南移

元朝就唔理了，女真人入關之後原底既明遺民係咩人?
另，想請問你既「中國人」依個身份又係點界定? 用血統定身份認同? 用孫中山果套五族共和? 定係單純漢人?
構成社會主要族群既「漢人」如果唔係你指既中國人又係咩人

政權南移係一個好有趣嘅話題

三王五帝夏商周，春秋戰國亂悠悠
秦漢三國傳兩晉，南朝北朝是對頭
隋唐五代北南宋，元明清後帝王休

秦漢唐宋明清嘅各大戰役比較
平均邊個朝代最大規模
邊個朝代嘅科技最高
邊個朝代人口平均智商最高
邊個朝代人均生產力最高
你最欣賞邊一代皇帝
邊一個朝代嘅科舉制度最能夠挑選出人材
如何判斷一個國家嘅興盛衰亡
興盛需要咩條件
撇除外族/列強入侵，衰亡嘅誘因又係咩
借古況今，現代中國處於咩水平
你最認同邊一個朝代嘅統治手法同制度
你認為歷史對於你而言有咩意義
幾時開始踏上鍾意屎呢條路

話明未掘到 即係唔知啦
你點研究你未知既野

現存既野就係飛機文囉 仲未明

有乜特別，咁都好開個post

唔係我問
唔好見人自稱小妹就衝出黎好冇
樓主啲回覆幾乎冇個係認真討論歷史或者中大歷史系
你咁叻唔係睇唔出呀？

但係始終無試過完全無漢人政權 直到宋

我咁都叫無回覆

歷史系哪有女，仲要叫自己做小妹

點溫歴史

你認唔認同
宋亡之後無中國
明亡之後無華夏

身為現代香港人
應該用咩態度去面對呢段充滿人性糾結與陰暗，血腥而暴力，寫滿恨同背叛嘅華人歷史

讀歷史給予你最大嘅得著係啲咩

你個人有冇咩書推介

我講ge係統治ge人（元清都係外族非漢族統治），可能上面無講清楚

係啊，但剛才好似有人講咩血統又話咩明朝係胡化人所以先彈五胡十六國出來姐

直頭無覆啦 樓主應該係真膠大毒

其實第一句主要係強調漢人失去政權，所以被外族統治其實都代表呢句係成立
我地唯一可以做嘅，就係盡力客觀面對歷史
我最近睇緊一本關於晚清嘅歷史書，內容關係一個舉人因為時勢不斷轉型，最後仲去埋耕田
書名叫夢醒子 一位居於華北鄉居者的生平
真心好睇 又可以有趣咁睇歷史

當初點解揀歷史呢D垃圾科離讀?

99%的人不了解的真實中國歷史

1.秦始皇滅了六國，但並未統一中國，因爲當時還有一個衛國。

評價:大概是秦始皇在阿房宮那邊的工作太忙，把這事給忘了吧。

2.中國曆史上最牛的權臣是南北朝時期的宇文護，他權傾朝野的時代曆經西魏、北周兩朝，這期間他一共殺了3個皇帝。

評價:彪悍的人生不需要解釋。

3.唐朝最強盛的“開元之治”時期，全國有戶820萬，是唐朝的最高值；而隋朝“開皇之治”時期，全國就有戶890萬。終唐一世，各項經濟指標都沒有恢複到隋朝水平。(《隋書》《舊唐書》《新唐書》等)

評價:原來唐朝這麽差。

4.被“主流”專家們诟病爲“軍事軟弱”的宋朝，對外戰爭(交戰規模萬人以上，不包括統一戰爭和國內戰爭)的勝率超過了70%；而被認爲是軍事最強盛的唐朝卻在對外戰爭中勝少負多。(本人花了8個月時間，看過《新唐書》《舊唐書》《宋史》《遼史》《金史》《元史》《西夏書事》《續資治通鑒長編》《三朝北盟會編》《建炎以來系年要錄》《續資治通鑒》《宋會要輯稿》等書統計出來的，時間較緊，或有錯漏，但>70%是沒問題的。)

評價:原來我們以前學到的曆史都是騙人的。

PS:由于唐朝錯誤的民族政策，産馬地盡在蠻族之手，導致宋朝從始至終只能在平原以步兵的血肉之軀抵擋蠻族鐵騎的沖擊，所以宋朝的勝利一般都是擊潰戰而不是殲滅戰。倘若一段時期宋朝對外勝率低于60%，那基本就意味著亡國了。

5.宋朝士兵的平均作戰負重是32公斤，訓練負重還要高于這個數值；現在美國最精銳的特種部隊的訓練負重不到15公斤。(《建炎以來系年要錄》《宋史》《宋會要輯稿》等)

評價:人類在退化？(身體方面)

6.中國在北宋神宗元豐年間(1078-1085)，城市化率達到驚人的30%以上；在所謂“康乾盛世”時代，這一比例也不過9%；新中國在21世紀初才重新達到這一數值。(《元豐九域志》《續資治通鑒長編》《宋史》等)

評價:原來曆史並不總是進步的。

7.同樣是元豐年間，中國華北地區的鋼鐵年産量達到了15萬噸；工業革命後的英國在1788年鋼鐵産量才達到7.6萬噸。

評價:原來宋朝並不跟我們想象的那樣差。

8.整個北宋時期，中國一直在擴張領土，直到“靖康之變”的前一年(1126)才停止。(《續資治通鑒長編》《宋會要輯稿》等)

評價:看來我們真的誤會宋朝了。

9.秦桧所創的“宋體字”是整個南宋時期的官方文書通用字體，盡管南宋大多數時間都將秦桧作爲反面典型。

評價:看來宋朝時期的中國人還是挺理性的。

10.整個南宋時期，中國一直沒有定都，臨安府的級別不過是“行在”(陪都)。

評價:但最後跟定都沒啥區別了。

11.南宋之所以一直偏安並非統治者不願收複故土，而是因爲民間反對的聲音太大。更讓人意想不到的是，民間之所以反對是因爲擔心收複故土後宋廷會增加江南地區的稅收來扶植已被女真人嚴重破壞的收複區。

評價:其實，人類就是這樣的自私。

12.南宋時期，熟練雇工的工資高于知府工資。(宋朝知府一般是從三品或正四品，年薪在400貫以上，至少相當于今天的15萬元人民幣)

評價:貌似現在只有歐美發達國家才這樣。

13.中國南宋時期最先進的織布機有1800多個活動構件，其中有的技術是現代化織布機也無法達到的。

評價:宋代中國人的創造力真不是蓋的。

14.南宋中後期，中國(僅指宋)的人口占世界人口的15%左右，經濟總量卻占到了全球的75%以上；今天我國人口占世界人口的21%，經濟總量占全球比例卻僅爲4%。

評價:只能說那時的中國更像中國。

15.在1233年宋蒙聯軍攻打蔡州的時候，南宋名將孟珙救了蒙古將領張柔一命。4年後，張柔的兒子張弘範出生，而崖山一戰滅亡南宋的就是這位張弘範。(《宋史》《元史》等)

評價:這讓我想起了農夫與蛇的故事。

16.南宋數學家秦九韶至晚在1247年就已經發現一元三次方程的求根公式，歐洲人在400多年後才發現，但在中國的課本上這個公式仍是以那個歐洲人的名字來命名的。(《數學九章》等)

評價:原來我們祖先什麽都有，只是我們不知道罷了。

17.蒙古帝國軍隊在13世紀的征戰C.P屠殺了2億人，成爲了人類曆史上最不光彩的一項吉尼斯紀錄，其中，僅中國境內就有6000萬人死于蒙軍屠殺；與之相比，納粹屠殺的600萬猶太人簡直是小巫見大巫。(《多桑蒙古史》《宋史》《金史》等)

評價:原來這就是“我們”“偉大”的成吉思汗，那些崇拜它的人趕快醒醒吧！

18.明朝在永樂年間與越南發生了一場戰爭。此戰明朝軍隊號稱80萬，而越南軍隊更是號稱700萬，實際上雙方軍隊總數加起來也不過30萬，這毫無疑問是中國曆史上牛皮吹得最大的一場戰爭。[注:那時越南還是中國領土](《明實錄》等)

評價:幸虧朝鮮、越南都脫離中國獨立了，要不然我們今天得跟棒子一個德行。

19.鄭和下西洋的船隊中噸位最大的寶船排水量約爲7500噸。

評價:排水量都接近航母標准了，比較KB。

20.中國曆史上唯一一個只娶一個老婆的皇帝出現在明朝，他就是明孝宗朱祐樘。

評價:確實是皇帝中的異類。

21.中國最早提出計劃生育理論的不是馬寅初，而是明朝萬曆年間(1573-1620)的內閣首輔申行時，而最早實施計劃生育的時候卻是在更早的宋朝。

評價:其實，理論都是馬後炮。

22.明朝的萬曆皇帝曾連續28年不上朝，創造了中國皇帝的紀錄。但是，這期間中國無論對內還是對外的戰爭均獲得全勝。

評價:所謂“明亡于萬曆”，原來如此。

23.自1572年“隆慶開關”到1644年明朝滅亡，這70多年的時間裏，全世界生産的白銀總量的1/3湧入中國，共計約3.53億兩(保守估計，目前重新估計約爲5億兩)。並且全球2/3的貿易與中國有關。

評價:資本主義萌芽？這簡直是一只腳邁入資本主義了。

24.16世紀西班牙殖民者在南美掠奪的白銀幾乎都通過貿易的形式最終流入了中國。

評價:敢情是中國間接掠奪了美洲人民。

25.1644年中國北方爆發了一次大型鼠疫，造成駐守北京的20萬明軍全軍覆沒，這直接導致了明朝亡于李自成。

評價:人到底還是沒法勝天的。

26.被使用時間最長的年號不是康熙，而是明朝最後一個年號——崇祯，一共被朝鮮使用了265年。(《朝鮮李朝實錄》等)

評價:那時候棒子還是挺重義氣的。我也終于明白，進化論並不適用于棒子。

27.清朝乾隆時期修《四庫全書》，總計存書3457部，79070卷，禁毀6766部，93556卷。

評價:真不知道這是修書還是毀書。

28.發動第一次鴉片戰爭是英國議會通過投票産生的結果，支持戰爭的一方僅獲得9票的優勢。

評價:曆史根本就是“上帝在投色子”，所謂曆史大勢基本純屬胡扯。

29.第一次鴉片戰爭結束後，有人在京城某倉庫意外發現一批封存了200多年的火器。這批火器是明朝末年制造的，其中有的竟然比英軍的裝備還要先進。

評價:這麽多年都幹什麽了？不過，這也只能問清朝皇帝了。

30.清朝的道光皇帝爲人十分節儉，喜歡穿有補丁的衣服，但打個補丁卻要花四兩銀子。

評價:這冤大頭，自作自受。活該！

32.第二次鴉片戰爭時期，清軍曾以12萬對陣2萬英法聯軍，結果陣亡3萬余，而對方僅陣亡4人，但病死的卻有幾十人。

評價:嗯，這個……

補充1.遼道宗耶律洪基曾寫詩表達了後悔自己生在蠻夷之國和“來世做中國(宋)人”的願望。與之類似的是，宋仁宗慶曆六年(1046)，朝鮮國王王颛也寫詩表達了類似的願望。

評價:其實，金庸小說的曆史背景基本都是反的。當時蕭峰阻止遼軍南下，其實是救了他們。

補充2:南宋滅亡的時候，日本“舉國茹素”來哀悼大宋的滅亡。(《心史》等)

評價:進化論同樣不適用于鬼子。

補充3:南宋開禧二年(1206)中央財政收入達到8000萬貫錢，當時全國人口約7000萬。清朝到1900年代爲8000萬兩,人口卻有4億。而南宋1貫錢購買力是清末一兩白銀的2倍。更重要的是，宋朝稅率低于清朝。

評價:當我們的“專家”在不遺余力地爲“康乾盛世”大唱贊歌的時候，是否想到了有一個朝代正在默默地受著後人們無端的非議，而這個人民生活水平十幾倍于“康乾盛世”的朝代卻正在人們盡情揮灑的刀筆之下“積貧積弱”著呢。

PS又PS:不少人懷疑中國史料的真實性。確實，很多史料都有不少錯誤，但如果通過對幾種史料的對比分析，很多錯誤都是可以被糾正的。如果只看《明史》《清史稿》，得出的結論自然是明朝有如人間地獄，清朝跟天堂似的；如果只看《元史》，南宋簡直弱得沒邊了。

最後，中國曆史上各個朝代所修史料可靠性程度從高到底排列如下:

東周(春秋+戰國)>漢朝>宋朝>明朝>元朝>唐朝>清朝

樓主睇過未

有文字紀錄果幾千年歷史要讀幾耐？

中大歷史既歷史你又知幾多
上十莊既莊名你又知唔知

你比好多負皮。。。 ，btw宋朝被誤會係真的，其他我就會再詳細研究更多講法

明亡之後無華夏呢

宋亡之後無中國
並唔係強調漢人失去政權
而係舉國上下十萬軍民自殺跳海殉國
精英階層死q晒
文化唔能夠傳承出現斷層

Exact7ly 中大歴史學生竟然唔明 what a shame

中大幾多年歷史？

畢業做咩

hi 李仲莊

你D書同學嘅野係咪簡體普通話

咪係 深啲都驚佢唔識答啦

繁簡都有

試寫出幾次長沙會戰，對國軍影響？

而家看緊8年抗戰之經過，遲d答你

讀中大歷史都開post你問我答...

以頹讀書生嚟講 張曉宇啲course同tutorial真係刺激到吓我諗嘢

咪就係

垃圾Post

如果小妹冇讀中大歷史 今年幾多歲？

秦始皇功大於過定過大於功？
各五個理由